en mars dix neuf cent quatre vingt treize, deux astronomes américains découvrent une comète autour de Jupiter , la plus grosse planète étant Jupiter .
ils remarquent qu' elle est en plusieurs morceaux , et les calculs montrent que sa fragmentation est due à un passage un peu trop rapproché de Jupiter en juillet dix neuf cent quatre vingt douze. du seize au vingt deux juillet dix neuf cent quatre vingt quatorze, les fragments dont certains mesurent plus de deux kilomètres de diamètre s' écrasent sur la planète géante .
les traces des impacts sont restées pendant quatorze mois , il s' agit de marques sombres dues à de l' ammoniac et du sulfure de carbone éjecté à une altitude plus élevée que la normale .
l' événement était probablement le spectacle céleste du siècle , de nombreux astronomes amateurs ont observés ces impacts avec leur télescopes .
une comète est composée d' un noyau ( semblable à un astéroïde ) , en s' approchant du soleil , la comète chauffe , et du gaz s' échappe alors , formant alors la tête ( nuage de gaz provenant de la comète ) , sous l' effet du vent solaire , deux queues se forment , une composée de poussière et une queue ionisée
aujourd'hui , ont connait très bien les comètes , mais par le passé , les différentes civilisations avaient des interprétations différentes de ces astres .
les traces écrites les plus anciennes d' observation de comète datent de mille ans avant J .
C , elles proviennent des chinois , ils avaient vingt neuf types de comètes différentes .
dans la Grèce Antique , certains considèrent les comètes comme des planètes qui sont rarement visibles dans le ciel .
le philosophe Grec Aristote pense que les comètes sont simplement des phénomènes atmosphérique , qui se produisent donc dans notre atmosphère .
malgré tout , la version la plus courante concernant les comètes étaient qu' il s' agissait de mauvais signes , et qu' elles annonçaient des désastres , généralement des batailles , ce qui était parfois le cas , mais nous savons aujourd'hui qu' il n' y a aucun rapport .
au Moyen Âge , certains astronomes commençaient à calculer leur déplacement , mais personne ne savait vraiment de quoi il s' agissait exactement .
ils associaient aussi certaines apparitions de comètes à certains malheurs , comme la défaite des Huns en quatre cent cinquante et un , une année où la comète de Halley était visible depuis la Terre .
en mille six cent quatre vingt deux , une comète était visible depuis la Terre , l' astronome anglais Edmond Halley observe ce passage , en se basant sur les lois de la gravitation , il prédit que les comètes observées en mille six cent sept et mille cinq cent trente et un étaient en fait une seule et même comète , qui passe tout les soixante quinze ans environ , et prédit son retour en mille sept cent cinquante huit , la comète avait du retard sur ses prévision , mais passe tout de même à une date pas très éloignée des calculs de Halley .
c' était un triomphe , bien que Edmond Halley n' était plus là pour savoir s' il avait raison et assister au triomphe .
la comète porte désormais le nom de " comète de Halley " .
la peur des comètes est restée pendant très longtemps , en mille neuf cent dix , lors de l' un des passages de la comète de Halley , certains pensaient que la Terre plongerait dans sa queue , en réalité , même si c' était vrai , il y aurait eu aucune conséquence grave .
plus récent encore , en mille neuf cent quatre vingt dix sept , lors du passage de la comète Hale Bopp , certains croyaient qu' un vaisseau spatial suivait la comète , ce qui est en réalité faux , le prétendu " ovni " n' était en fait qu' une étoile ordinaire nommée SAO cent quarante et un mille huit cent quatre vingt quatorze .
au XXème siècle , la nature des comètes étaient encore mal comprise , mais lors du passage de la Comète de Halley de mille neuf cent quatre vingt six , une sonde spatiale , nommée Giotto , s' approche au plus près possible de la comète .
il observe donc un noyau très noir , entouré de gaz , la sonde a même été perturbée par des débris , dont l' un d' eux était suffisamment violent pour que la sonde tourne sur elle même , grâce à cette sonde , on connait maintenant la véritable nature de ces mystérieux objets .
c' était l' un des derniers défis de l' exploration du système solaire ( avec Pluton , finalement explorée en deux mille quinze ) .